
\section{Esercizi}

\subsection{Esercizi dei singoli paragrafi}

% \subsubsection*{\ref{sec:pri_a} \nameref{sec:pri_a}}

\subsubsection*{\numnameref{sec:pri_a}}

\begin{esercizio}
Dimostra le seguenti affermazioni:
 \begin{enumeratea}
 \item La somma di due numeri naturali è un numero naturale.
 \item Il prodotto di due numeri naturali è un numero naturale.
 \item Il quoziente di due numeri naturali non è un numero naturale.
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

% \subsubsection*{\ref{sec:pri_b} \nameref{sec:pri_b}}

\subsubsection*{\numnameref{sec:pri_b}}

\begin{esercizio}
Esegui le seguenti operazioni:
\begin{multicols}{3}
 \begin{enumeratea}
 \item \(1 + 1 =\) \hfill \([2]\)
 \item \(2 + 1 =\) \hfill \([3]\)
 \item \(3 + 1 =\) \hfill \([4]\)
 \item \(4 + 1 =\) \hfill \([5]\)
 \item \(5 + 1 =\) \hfill \([6]\)
 \item \(6 + 1 =\) \hfill \([7]\)
 \end{enumeratea}
\end{multicols}
\end{esercizio}

\subsection{Esercizi di riepilogo}

\begin{esercizio}
Esegui le seguenti operazioni:
\begin{multicols}{2}
 \begin{enumeratea}
 \item \(1 + 1 \times 2 =\) \hfill \([3]\)
 \item \(2 + 1 \times 3 =\) \hfill \([4]\)
 \item \(3 + 1 \times 4 =\) \hfill \([5]\)
 \item \(4 + 1 \times 5 =\) \hfill \([6]\)
 \end{enumeratea}
\end{multicols}
\end{esercizio}
